<resources>
    <string name="app_name">Беларуск\u0456я казк\u0456</string>
    <string name="app_name2">FairyTales</string>

    <string name="ram">Баран - бок абадран</string>
    <string name="kitten">Коц\u0456к Петрык \u0456 мышка</string>
    <string name="chicken">Курачка Рабка</string>
    <string name="fox">Л\u0456са \u0456 цецярук</string>
    <string name="crane">Л\u0456с\u0456ца \u0456 жора\u045E</string>
    <string name="fly">Муха-пяюха</string>
    <string name="bear">Не с\u0456лай, а розумам</string>
    <string name="cuckoo">Пра што кукуе зязюля</string>
    <string name="bee">Пчала \u0456 муха</string>
    <string name="rooster">Як курачка пе\u045Eн\u0456ка ратавала</string>

    <string name="chicken_short_text">
        Жы\u045E дзед, жыла бабка. Была \u045E \u0456х курачка Рабка. Нанесла курачка яечак
        по\u045Eны падпечак. Сабрала бабка яечк\u0456 \u045E чарап\u0456цу \u0456 пастав\u0456ла
        на пал\u0456цу. Мышка бегла, хвосц\u0456кам махнула, чарап\u0456ца \u045Eпала, яечк\u0456
        паб\u0456л\u0456ся.\nПлача дзед, плача бабка, курачка кудахча, вароты скрыпяць, трэск\u0456
        ляцяць, сарок\u0456 трашчаць, гус\u0456 крычаць, сабак\u0456 брэшуць.\n\u0406дзе во\u045Eк:
        \n- Дзедка, бабка, чаго вы плачаце?\n- Як жа нам не плакаць? Была \u045E нас курачка Рабка.
        Нанесла курачка яечак по\u045Eны падпечак. Сабрала бабка яечк\u0456 \u045E чарап\u0456цу
        \u0456 пастав\u0456ла на пал\u0456цу. Мышка бегла, хвосц\u0456кам махнула, чарап\u0456ца
        \u045Eпала, яечк\u0456 паб\u0456л\u0456ся.\n\u0406 во\u045Eк завы\u045E.\n\u0406дзе
        мядзведзь:\n- Во\u045Eк, чаго ты выеш?\n- Як жа мне не выць? Жы\u045E дзед, жыла бабка.
        Была \u045E \u0456х курачка Рабка. Нанесла курачка яечак по\u045Eны падпечак. Сабрала бабка
        яечк\u0456 \u045E чарап\u0456цу \u0456 пастав\u0456ла на пал\u0456цу. Мышка бегла,
        хвосц\u0456кам махнула, чарап\u0456ца \u045Eпала, яечк\u0456 паб\u0456л\u0456ся. Плача дзед,
        плача бабка, курачка кудахча, вароты скрыпяць, трэск\u0456 ляцяць, сарок\u0456 трашчаць,
        гус\u0456 крычаць, сабак\u0456 брэшуць. А я брахаць не \u045Eмею, дык \u0456 завы\u045E.\n
        Выслуха\u045E мядзведзь кузку \u0456 адарва\u045E сабе хвост. З таго часу \u0456 жыве з
        куртатым хвастом.
    </string>
    <string name="ram_short_text">
        Жы\u045E дзед, а \u045E таго дзеда бы\u045E баран. Абадра\u045E баран бок, скочы\u045E ды \u045Eцёк.
        Схава\u045Eся \u045E нару л\u0456с\u0456цы. Прыйшла л\u0456с\u0456ца \u045E сваю нару, ажно
        там нехта сядз\u0456ць. Спужалася л\u0456с\u0456ца \u0456 пытаецца:\n- Хто там?\nА баран ёй:
        \n- Я, баран - бок абадран, чатыры наг\u0456, два раг\u0456, як дам рагам\u0456, дык ты
        кверху нагам\u0456.\nЛ\u0456с\u0456ца спужалася \u0456 пайшла ав\u045Eка прас\u0456ць:\n-
        А во\u045Eчанька ты мой, а кумочак мой, хадз\u0456 дапамажы маёй бядзе, паглядз\u0456, хто
        гэта \u045E мяне \u045E нары сядз\u0456ць.\nПаслуха\u045E во\u045Eк л\u0456с\u0456цу,
        пайшо\u045E з ёй у нару выганяць барана. Прыйшо\u045E ды сарп-сарп носам, нюхае:\n- Хто там?
        \n- Я, баран - бок абадран, чатыры наг\u0456, два раг\u0456, як дам рагам\u0456, дык ты
        кверху нагам\u0456.\nВо\u045Eк спужа\u045Eся \u0456 \u045Eцёк. Пайшл\u0456 яны з
        л\u0456с\u0456цай ды к мядзведзю, стал\u0456 мядзведзя прас\u0456ць:\n- Мядзведзенька,
        баценька, хадз\u0456 дапамажы нашай бядзе, паглядз\u0456, хто \u045E л\u0456с\u0456цынай
        нары сядз\u0456ць.\nПаслуха\u045E мядзведзь \u0456х, пайшо\u045E з \u0456м\u0456 да нары.
        Прыйшо\u045E \u0456 пытаецца:\n- Хто там?\n- Я, баран - бок абадран, чатыры наг\u0456, два
        раг\u0456, як дам рагам\u0456, дык ты кверху нагам\u0456.\nМядзведзь спужа\u045Eся \u0456
        \u045Eцёк. \u0406дуць яны, \u0456дуць каля саду \u0456 бачаць - ляц\u0456ць пчолка. Давай
        яны пчолку прас\u0456ць:\n- Пчолка, душачка, хадз\u0456 паглядз\u0456, хто \u045E
        л\u0456с\u0456цынай нары сядз\u0456ць.\nПаляцела з \u0456м\u0456 пчолка. Прыляцела \u0456
        пытаецца:\n- Хто там?\n- Я, баран - бок абадран, чатыры наг\u0456, два раг\u0456, як дам
        рагам\u0456, дык ты кверху нагам\u0456.\nА пчолка як уляцела \u045E нару, як села на барана,
        ды давай яго кусаць за абадраны бок. Баран выскачы\u045E \u0456 пабег.
    </string>
    <string name="kitten_short_text">
        Аднаго разу коц\u0456к Петрык захаце\u045E мышку злав\u0456ць. Ён бы\u045E яшчэ
        маленьк\u0456, але чу\u045E ад дарослых като\u045E, што яны за\u045Eсёды ловяць мышэй. \u0406
        Петрыку вельм\u0456 ж захацелася стаць хутчэй дарослым.\nПайшо\u045E ён у гумно.
        Хадз\u0456\u045E сюды-туды - н\u0456кога няма. Раптам у кутку нешта зашамацела. Петрык
        скокну\u045E туды \u0456 \u045Eбачы\u045E маленькае зверанятка.\n- Ты хто? - спыта\u045E
        Петрык.\n- Мышка.\n- Вось ты мне \u0456 патрэбная.\n- Навошта?\n- Я не ведаю навошта, але
        ведаю, што катам трэба лав\u0456ць мышэй.\nМышка пасмялела \u0456 кажа:\n- Каты ловяць
        мышэй, каб гуляць з \u0456м\u0456 \u045E ката \u0456 мышку. Хочаш, навучу цябе?\n- Хачу, -
        сказа\u045E коц\u0456к.\n- Тады стань у куток, заплюшчы вочы \u0456 л\u0456чы да трох, а
        потым лав\u0456 мяне.\nСпадабалася гульня Петрыку. Ён ста\u045E у куток, заплюшчы\u045E
        вочы, а кал\u0456 дал\u0456чы\u045E да трох, мышк\u0456 было \u045Eжо не дагнаць…
    </string>
    <string name="fox_short_text">
        Сядзе\u045E цецярук на бярозе, ну \u0456 спява\u045E свае песн\u0456. Пачула яго л\u0456са,
        \u0456 захацелася ёй цецеруком падс\u0456лкавацца. Вось яна падышла да дрэва \u0456
        гаворыць:\n- Слухай, цецярук\! Ц\u0456 не чу\u045E ты, што цяпер пайшл\u0456 новыя законы,
        каб \u045Eсе звяры м\u0456рна жыл\u0456 \u0456 адз\u0456н аднаго не чапал\u0456. Так\u0456
        закон ёсць, я яго сама чытала.\nА цецярук ёй гаворыць:\n- Добрыя законы, але нешта, чую,
        недалёка сабак\u0456 брэшуць, ц\u0456 не сюды яны бягуць?\nЗб\u0456раецца л\u0456са
        \u045Eцякаць, а цецярук ёй кажа:\n- Дык пачакай, можа, яшчэ як\u0456 закон прынясуць. Раз
        так\u0456 закон, каб адз\u0456н аднаго не чапа\u045E, то няма ж чаго баяцца.\nЛ\u0456са
        гаворыць:\n- А можа, яны яшчэ законы тыя не чытал\u0456, то трэба \u045Eцякаць.\n\u0406
        дала драла\! Так л\u0456се \u0456 не \u045Eдалося падмануць цецерука.
    </string>
    <string name="crane_short_text">
        Сустрэла л\u0456с\u0456ца жура\u045Eля.\n- Кумок-галубок, прыходзь да мяне \u045E госц\u0456
        \!\n- Добра, - кажа журавель, - прыйду.\nНаварыла л\u0456с\u0456ца рэдзенькага супу,
        нал\u0456ла \u045E блюда. Той журавель лыга\u045E-лыга\u045E - ну, н\u0456як не нае\u045Eся.
        Падзякава\u045E ён л\u0456с\u0456цы \u0456 пайшо\u045E. Тады заве л\u0456с\u0456цу да сябе.
        Нагатава\u045E ён усяго, у вял\u0456кую бутэльку нак\u0456да\u045E \u0456 частуе.
        Хадз\u0456ла л\u0456с\u0456ца, хадз\u0456ла кругом бутэльк\u0456, каб хоць паспрабаваць, ды
        н\u0456як не дастане. Раззлавалася яна на жура\u045Eля, насварылася на яго \u0456 пайшла
        дадому.\nТак у \u0456х дружба \u0456 прапала.
    </string>
    <string name="fly_short_text">
        Жыла-была муха-пяюха. Мела яна каляску \u0456 шэсць камаро\u045E. Запрэгла муха-пяюха
        камаро\u045E у каляску ды \u0456 паехала на пагулянку. Едзе яна дарогаю, едзе яна шырокаю -
        бяжыць мышка:\n- Добры дзень, пан\u0456\! Як паню зваць-вел\u0456чаць?\n- Я муха-пяюха. А ты
        хто?\n- А я па пал\u0456цах скрабатуха.\n- Сядай, паедзем разам.\nЕдуць яны дарогаю, едуць
        яны шырокаю - скача жабка:\n- Добры дзень, панове\! Як вас зваць-вел\u0456чаць?\n-
        Муха-пяюха. Па пал\u0456цах скрабатуха. А ты хто?\n- А я па сажалках рагатуха.\nСядай,
        паедзем разам.\nЕдуць яны дарогаю, едуць яны шырокаю - сядз\u0456ць на гал\u0456нцы вавёрка:
        \n- Добры дзень, панове\! Як вас зваць-вел\u0456чаць?\n- Муха-пяюха. Па пал\u0456цах
        скрабатуха. Па сажалках рагатуха. А ты хто?\n- А я па елках скакуха.\nСядай, паедзем разам.
        \nЕдуць яны дарогаю, едуць яны шырокаю - бяжыць заяц:\n- Добры дзень, панове\! Як вас
        зваць-вел\u0456чаць?\n- Муха-пяюха. Па пал\u0456цах скрабатуха. Па сажалках рагатуха. Па
        елках скакуха. А ты хто?\n- А я праз дарогу скок.\nСядай, паедзем разам.\nЕдуць яны дарогаю,
        едуць яны шырокаю - \u0456дзе во\u045Eк:\n- Добры дзень, панове\! Як вас зваць-вел\u0456чаць
        ?\n- Муха-пяюха. Па пал\u0456цах скрабатуха. Па сажалках рагатуха. Па елках скакуха. Праз
        дарогу скок. А ты хто?\n- А я галодны во\u045Eк. Усшх вас паем.\nПачул\u0456 гэта камары,
        паднял\u0456ся \u045Eгору \u0456 паляцел\u0456 разам з каляскай. А галодны во\u045Eк
        паляска\u045E зубам\u0456 \u0456 пайшо\u045E далей н\u0456 з чым.
    </string>
    <string name="bear_short_text">
        Адз\u0456н чалавек пайшо\u045E у лес дровы секчы. Насек дро\u045E, се\u045E на пень
        адпачыць.\nПрыходз\u0456ць мядзведзь.\n- Гэй, чалавеча, давай будзем барукацца\!\n
        Паглядзе\u045E чалавек на мядзведзя: дужы калмач - дзе з \u0456м барукацца\! Сц\u0456сне
        лапам\u0456 - \u0456 дух вон\!\n- Э, - кажа чалавек, - што мне з табою барукацца\! Давай
        спярша паглядз\u0456м, ц\u0456 маеш ты с\u0456лу.\n- А як глядзець будзем? - пытаецца
        мядзведзь.\nУзя\u045E чалавек сякеру, расшчап\u0456\u045E пень зверху, уб\u0456\u045E у
        раскол\u0456ну кл\u0456н \u0456 кажа:\n- Кал\u0456 раздзярэш гэты пень лапаю, - значыць,
        маеш с\u0456лу. Тады я з табою буду барукацца.\nНу, мядзведзь, не падума\u045Eшы, тыц лапу
        \u045E раскол\u0456ну. А чалавек тым часам трах абухом па кл\u0456не - той \u0456
        выскачы\u045E.\nТут пень \u0456 сц\u0456сну\u045E мядзведзеву лапу, як абцугам\u0456.\nРаве
        мядзведзь, танцуе на трох лапах, але н\u0456 расшчап\u0456ць пень, н\u0456 вырвацца не можа.
        \n- Ну што, - кажа чалавек, - будзеш барукацца са мною?\n- Не, енчыць мядзведзь. - Не буду.\n
        - Вось бачыш, - сказа\u045E чалавек. - Не тольк\u0456 с\u0456лаю барукацца можна, а \u0456
        розумам.\nУб\u0456\u045E ён кл\u0456н назад у пень, мядзведзь вырва\u045E лапу ды ходу
        \u045E гушчар без аглядк\u0456.\nЗ таго часу ён \u0456 ба\u0456цца сустракацца з чалавекам.
    </string>
    <string name="cuckoo_short_text">
        Было гэта да\u045Eным-да\u045Eно, калi зязюля сваю сям\'ю мела. Жыла адна зязюля з
        дзецьм\u0456: сынком \u0456 дачкою. Мац\u0456 кожнай ран\u0456цай лятала далёка \u045E лес
        па чарвяко\u045E, казюлек, а дзяцей пак\u0456дала \u045E хатцы адных.\n- Глядз\u0456це ж,
        дзетк\u0456, н\u0456куды на выходзьце. Чакайце мяне\! - наказвала яна.\nАле дзец\u0456 не
        вельм\u0456 слухал\u0456ся мац\u0456. Тольк\u0456 яна паляц\u0456ць шукаць спажыву, яны
        замкнуць хатку на замок, а сам\u0456 пойдуць гуляць.\n\u0406 вось аднойчы так
        разгулял\u0456ся, што не за\u045Eважыл\u0456, як згуб\u0456л\u0456 ключык ад хатк\u0456.
        Тольк\u0456 пад вечар агледзел\u0456ся.\n- Ой, што ж нам раб\u0456ць цяпер? - спалохалася
        сястрыца. - Хадзем, брац\u0456к шукаць ключ\! Ты \u0456дз\u0456 \u045E той бок, а я \u045E
        гэты. Як знойдзеш ключ, дык гукай мяне, а я знайду - цябе гукаць буду.\nРазышл\u0456ся яны
        \u045E розныя бак\u0456. Сястрыца хутка знайшла ключ \u0456 пачала кл\u0456каць братца. Але
        брат адышо\u045E далёка \u0456 заблудз\u0456\u045Eся.\nТак вось \u0456 лятае аж да гэтага
        часу сястрыца па лясах, па садах \u0456 \u045Eсё шукае свайго братца:\n- Ку-ку, брац\u0456к
        \! Ку-ку, ключык знайшла\! Дзе ты? Ку-ку\!
    </string>
    <string name="bee_short_text">
        Жыл\u0456-был\u0456 пчала \u0456 муха. Пчала з ранку да вечара па лугах лётала, мед
        зб\u0456рала. А муха тольк\u0456 есц\u0456 люб\u0456ла. Дзе мёдам запахне, там \u0456 яна.
        А дзе мёду не чуваць, там муха не хоча нават \u0456 пераначаваць.\nАднаго разу прысела муха
        адпачыць на зялёным лузе ды \u0456 задрамала.\nА \u045E гэты час над лугам пчала пралятала.
        Ляц\u0456ць, гудзе, мёд у вулей нясе. Цяжка ёй, аж стогне, небарака.\nПрахап\u0456лася муха
        ды як закрычыць на пчалу:\n- Ах ты сякая-такая\! Чаго тут над вухам стогнеш, мне спаць не
        даеш?\n- Выбачай, - сказала пчала. - Я шмат мёду нясу, дык \u0456 стагну.\n- Ха-ха, -
        засмяялася муха, - шмат мёду нясеш, а сама галодная: вунь якая худая - адны косц\u0456.\n
        - Пра\u045Eда, - адказвае пчала, - мы, пчолы, зб\u0456раем пуды, а сам\u0456 худыя.\n- А
        чаму ж вы худыя? \u0406 мёд у вас, \u0456 вашчына \u045E вас.\n- Дык жа мёд мы зб\u0456раем
        не тольк\u0456 сабе, а \u0456 сва\u0456м дзеткам, \u0456 гаспадару, як\u0456 нам хату
        зраб\u0456\u045E, даглядае нас.\n- Чакай, чакай, - кажа муха, - я нешта не зус\u0456м цябе
        разумею: як гэта можна зраб\u0456ць мёд для \u0456ншых? Мы, мух\u0456, так не роб\u0456м.
        Мы тольк\u0456 гатовага мёду шукаем.\n- Ат, - замахала крыльцам\u0456 пчала, - няма мне
        кал\u0456 з табою гаман\u0456ць: трэба хутчэй дадому спяшацца, мядовую кашку дзеткам варыць.\n
        - А дзе возьмеш ты мядовую кашку?\n- На сабе вязу.\n- У чым?\n- У вазку, у палазку \u0456 за
        пазушкай.\nЗагула пчала ды паляцела \u045E свой вулей.
    </string>
    <string name="rooster_short_text">
        Жыл\u0456-был\u0456 курачка \u0456 пе\u045Eн\u0456к. Курачка яйк\u0456 несла, а
        пе\u045Eн\u0456к зярнятк\u0456 здабыва\u045E, курачку частава\u045E. Выграбе з ямк\u0456
        зярнятка \u0456 кл\u0456ча курачку:\n- Ко-ко-ко, Чубатка, знайшо\u045E зярнятка\!\nВось
        аднойчы выграб пе\u045Eн\u0456к вял\u0456кую боб\u0456нку. "Ну, - думае, - гэтага
        зярняц\u0456 курачцы не праглынуць, з\'ем х\u0456ба сам". Праглыну\u045E - ды \u0456
        падав\u0456\u045Eся.\nПавал\u0456\u045Eся пе\u045Eн\u0456к. ног\u0456 задра\u045E \u0456
        не дыхае.\nПадбегла да яго курачка:\n- Што з табою, Петрусёк? Чаму ты ляжыш \u0456 не
        дыхаеш?\n- Ой, - стогне пе\u045Eн\u0456к, - боб\u0456нкай падав\u0456\u045Eся.\n - Як жа
        цябе ратаваць, Петрусёк? - пытаецца курачка.\n- Трэба, - шэпча пе\u045Eн\u0456к, - масла
        дастаць, горла змазаць.\n- А дзе яго дастаць?\n- У каровы.\nПабегла курачка да каровы:\n-
        Карова, карова, дай масла.\n- Нашто табе масла?\n- Пе\u045Eн\u0456к ляжыць не дыхае:
        боб\u0456нкай падав\u0456\u045Eся.\n- Добра, - кажа карова, - дам табе масла. Але
        схадз\u0456 спярша да касцо\u045E, папрас\u0456 сена.\nПрыйшла курачка да касцо\u045E:\n-
        Касцы, касцы, дайце сена.\n- Нашто табе сена?\n- Сена - карове. Карова дасць масла. Масла -
        пе\u045Eн\u0456ку. Пе\u045Eн\u0456к ляжыць не дыхае: боб\u0456нкай падав\u0456\u045Eся.\n
        Касцы кажуць:\n- Схадз\u0456 да пекара, папрас\u0456 п\u0456раго\u045E. П\u0456раг\u0456
        мы з\'ямо, тады \u0456 сена накос\u0456м.\nПрыйшла курачка да пекара:\n- Пекар, пекар, дай
        п\u0456раго\u045E\!\n- Нашто табе п\u0456раг\u0456?\n- П\u0456раг\u0456 - касцам. Касцы
        накосяць сена. Сена - карове. Карова дасць масла. Масла - пе\u045Eн\u0456ку.
        Пе\u045Eн\u0456к ляжыць не дыхае: боб\u0456нкай падав\u0456\u045Eся.\nПекар кажа:\n- Збегай
        у лес, прыняс\u0456 дро\u045E, каб было на чым п\u0456раг\u0456 пячы.\nПабегла курачка
        \u045E лес \u0456 прынесла дро\u045E. Пекар напёк п\u0456раго\u045E. Занесла курачка
        п\u0456раг\u0456 касцам. Касцы з\'ел\u0456 п\u0456раг\u0456 \u0456 накас\u0456л\u0456 сена.
        Прынесла курачка сена карове. Карова з\'ела сена \u0456 дала масла. Пе\u045Eн\u0456к
        змаза\u045E маслам горла \u0456 праглыну\u045E боб\u0456нку.\nПраглыну\u045E \u0456
        зно\u045E весела на \u045Eвесь двор заспява\u045E:\n- Ку-ка-рэ-ку\! Чуб-чубатка - малайчына\!
    </string>

    <string name="kitten_poem">
        Раз, два, тры, чатыры\nКошку грамаце вучыл\u0456\:\nНе чытаць, не п\u0456саць,\n
        А за мышкам\u0456 скакаць.
    </string>
    <string name="chicken_poem">
        Бегла курка па таку,\nПа зялёным табаку,\nЕла сахар \u0456 мядок,\nАдчап\u0456ся, каралёк.
    </string>
    <string name="crane_poem">
        Хадз\u0456у буська па балоту,\nЁн шука\u045E сабе работу.\nШука\u045E, шука\u045E, не
        знайшо\u045E\n\u0406 заплака\u045E дый пайшо\u045E.
    </string>
    <string name="cuckoo_poem">
        \u0406шла кукушка м\u0456ма сец\u0456,\nА за ёй п\u0456шчал\u0456 дзец\u0456.\nКук-мак,
        кук-мак,\nВыб\u0456рай адз\u0456н кулак.\nКу-ку, ку-ку,\nПрын\u0456май адну руку.
    </string>
    <string name="ram_poem">
        \u0406шо\u045E баран\nПа крутым гарам,\nВырва\u045E тра\u045Eку,\nПалажы\u045E на ла\u045Eку.
        \nХто яе возьме,\nТой вон пойдзе.
    </string>

    <string name="kitten_puzzle">
        Калматы, вусаты,\nесц\u0456 пачынае, песеньк\u0456 спявае.\nХто гэта?
    </string>
    <string name="rooster_puzzle">
        Не яздок, а са шпорам\u0456,\nне стораж, а \u045Eс\u0456х будз\u0456ць.\nХто гэта?
    </string>
    <string name="crane_puzzle">
        У чырвоных ботах па балоце ходз\u0456ць,\nЖабак спрытна лов\u0456ць.\nХто гэта?
    </string>
    <string name="bee_puzzle">
        У адным доме\nсотн\u0456 жыхаро\u045E,\nа сям\'я адна.\nХто гэта?
    </string>

    <string name="kitten_answer">Каток</string>
    <string name="rooster_answer">Пе\u045Eн\u0456к</string>
    <string name="crane_answer">Бусел</string>
    <string name="bee_answer">Пчолы</string>
    
    <string name="rooster_game">
        Кукарэку, певунок\!\nПашый хлопцу кажушок,\nПашый штон\u0456к\u0456 з ша\u045Eко\u045E,\nЗ
        залаценьк\u0456х паяско\u045E.\n\u0406 пашы\u045E ён, \u0456 надзе\u045E,\n\u0406 у люстэрка
        паглядзе\u045E.
    </string>
    <string name="cuckoo_game">
        Ах ты, мая птушачка,\nАх ты, шчабятушачка\!\nХораша ты пела,\nКуды ж паляцела?
    </string>
    <string name="chicken_game">
        Гушк\u0456, гушк\u0456, гушк\u0456,\nПрыляцел\u0456 птушк\u0456.\nСел\u0456 на варотах\n
        У чырвоных ботах.\nБоты паск\u0456дал\u0456,\nКругом палятал\u0456.\nСтал\u0456
        сакатац\u0456.\nЧаго птушкам дац\u0456?\nПрынясу \u0456м жыта,\nБудуць птушк\u0456
        сыты.\nПасыплю гароху -\nХай ядуць патроху\nДы пасыплю грэчк\u0456 -\nХай нясуць яечк\u0456.
    </string>
    <string name="bear_game">
        У куце сядз\u0456ць мядзведзь\nХустку вышывае.\nА л\u0456с\u0456чка-невял\u0456чка\nХату
        прыб\u0456рае.\nА каток пячэ аладк\u0456,\nМасла падл\u0456вае.\nМышанятка жвава, гладка\n
        Катку памагае.
    </string>
    <string name="kitten_game">
        Пайшо\u045E коц\u0456к на таржок,\nКуп\u0456\u045E Юрку пиражок.\nПайшо\u045E коц\u0456к на
        вулку,\nКуп\u0456\u045E Юрку булку.\nПайшо\u045E коц\u0456к рэпу рваць,\nЮрку трэба крэпка
        спаць.
    </string>
    <string name="rooster_game_title">Кукарэку, певунок\!</string>
    <string name="cuckoo_game_title">Ах ты, мая птушачка.</string>
    <string name="chicken_game_title">Гушк\u0456, гушк\u0456, гушк\u0456.</string>
    <string name="bear_game_title">У куце сядз\u0456ць мядзведзь.</string>
    <string name="kitten_game_title">Пайшо\u045E коц\u0456к на таржок.</string>

    <string name="read">Чытаць далей</string>

    <string name="title_one_puzzle">Загадка</string>
    <string name="title">Беларуск\u0456я казк\u0456</string>
    <string name="title_fairy_tales">Казк\u0456</string>
    <string name="title_puzzle">Загадк\u0456</string>
    <string name="title_poem">Л\u0456чылк\u0456</string>
    <string name="title_one_poem">Л\u0456чылка</string>
    <string name="title_game">Заба\u045Eлянк\u0456</string>
    <string name="title_one_game">Заба\u045Eлянка</string>
    <string name="lullaby">Калыханк\u0456</string>

    <string name="answer">answer</string>
    <string name="answer_button">Адгадка</string>

</resources>